% Encoding: UTF-8

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %
%                                                                                                      %
%       ONLINE                                                                                         %
%                                                                                                      %
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %

@online{vgb:website,
  author  = {{VGB PowerTech e.V.}},
  title   = {Offizielle Website},
  year    = {2020},
  urldate = {2020-01-09},
  url     = {https://www.vgb.org/de/},
}

@online{beuth:website:din-iso-ts-81346-10,
    author  = {{Beuth Verlag GmbH}},
    title   = {DIN ISO/TS 81346-10:2016-05 - Strukturierungsprinzipien und Referenzkennzeichnung - Teil 10: Kraftwerke},
    year    = {2020},
    urldate = {2020-01-09},
    url     = {https://www.beuth.de/de/technische-regel/din-iso-ts-81346-10/246099497},
}

@online{opsrc17,
  author  = {Roopendra Vishwakarma},
  title   = {The Different Types of NoSQL Databases},
  urldate = {2020-01-08},
  published={2017-05-16},
  url     = {https://opensourceforu.com/2017/05/different-types-nosql-databases/},
}

@online{BDI:NoSQL,
  author  = {Stefan Luber, Nico Litzel},
  title   = {Was ist NoSQL?},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2017-06-12},
  url     = {https://www.bigdata-insider.de/was-ist-nosql-a-615718/},
}

@online{BDI:NoSQLkurzuebersicht,
  author  = {Alexander Lapp, Nico Litzel},
  title   = {Big Data, SQL und NoSQL – eine kurze Übersicht},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2017-05-24},
  url     = {https://www.bigdata-insider.de/was-ist-nosql-a-615718/},
}

@online{BDI:relationalDB,
  author  = {Stefan Luber, Nico Litzel},
  title   = {Was ist eine relationale Datenbank?},
  urldate = {2020-03-23},
  published = {2017-09-13},
  url     = {hhttps://www.bigdata-insider.de/was-ist-eine-relationale-datenbank-a-643028/},
}

@online{DVNoDate,
  author  = {Markus Begerow},
  title   = {CAP Theorem },
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2018-04-24},
  url     = {https://www.datenbanken-verstehen.de/lexikon/cap-theorem/},
}

@online{JaCo11,
  author  = {Johannes Schneider},
  title   = {Eine Einführung in Apache CouchDB},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2011},
  url     = {https://alt.java-forum-stuttgart.de/jfs/2011/folien/A2.pdf},
}

@online{CoWo13,
  author  = {Heinz Axel Pürner},
  title   = {NoSQL - die neue (alte) Datenbank-Generation?},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2013-03-20},
  url     = {https://www.computerwoche.de/a/nosql-die-neue-alte-datenbank-generation,2497315},
}

@online{WiInf:documentstores,
  title   = {Dokumentenorientierte Datenbanken},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2015-10-05},
  url     = {http://wi-wiki.de/doku.php?id=bigdata:dokumentdb},
}

@online{hei18,
  author  = {Alexander Neumann},
  title   = {MongoDB wechselt die Lizenz},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2018-10-16},
  url     = {https://www.heise.de/developer/meldung/MongoDB-wechselt-die-Lizenz-4192568.html},
}

@online{mongoOfficiale,
  author  = {MongoDB, Inc.},
  title   = {MongoDB},
  urldate = {2020-01-08},
  url     = {https://www.mongodb.com},
}

@online{mondoc,
   author  = {MongoDB, Inc.},
  title   = {FAQ: Concurrency},
  urldate = {2020-01-08},
  url     = {https://docs.mongodb.com/manual/faq/concurrency/},
}

@online{comwee14,
  author  = {Margaret Rouse},
  title   = {MongoDB},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2014-06},
  url     = {https://www.computerweekly.com/de/definition/MongoDB},
}

@online{seib11,
  author  = {seibert-media},
  title   = {Apache CouchDB: Eine NoSQL-Datenbank zum Entspannen},
  urldate = {2020-01-08},
  published = {2011-09-09},
  url     = {https://blog.seibert-media.net/blog/2011/09/09/apache-couchdb-nosql-datenbank/#wufoo_form},
}

@online{couchOfficiale,
  author  = {Apache Software Foundation},
  title   = {CouchDB},
  urldate = {2020-01-08},
  url     = {https://couchdb.apache.org/},
}

@online{guicou,
  author  = {J. Chris Anderson, Jan Lehnardt, Noah Slater},
  title   = {CouchDB The Definitive Guide},
  urldate = {2020-01-08},
  url     = {https://guide.couchdb.org/editions/1/en/},
}

@online{pano:couchVSmongo,
  author  = {Matan Sarig },
  title   = {CouchDB Vs MongoDB},
  urldate = {2020-01-09},
  published = {2017-06-12},
  url     = {https://blog.panoply.io/couchdb-vs-mongodb},
}

@online{med19,
  author  = {Bikas Katwal},
  title   = {What is the CAP Theorem? MongoDB vs Cassandra vs RDBMS, where do they stand in the CAP theorem?},
  urldate = {2020-01-09},
  published = {2019-09-28},
  url     = {https://medium.com/@bikas.katwal10/mongodb-vs-cassandra-vs-rdbms-where-do-they-stand-in-the-cap-theorem-1bae779a7a15},
}

@online{wiki:openstreetmap:genauigkeit,
  editor  = {{OpenStreetMap Wiki}},
  title   = {Genauigkeit von Koordinaten},
  date    = {2019-10-09},
  urldate = {2020-02-17},
  url     = {https://wiki.openstreetmap.org/wiki/DE:Genauigkeit_von_Koordinaten},
}

@online{amz:noSQL,
  editor  = {{Amazon.com, Inc.}},
  title   = {What are NoSQL databases?},
  urldate = {2020-03-22},
  url     = {https://aws.amazon.com/nosql/?nc1=h_ls},
}

@online{tutorialspoint:compiler,
  editor  = {{Tutorials Point Ltd.}},
  title   = {Compiler Design Tutorial},
  urldate = {2020-03-17},
  url     = {https://www.tutorialspoint.com/compiler_design/index.htm},
}

@online{mariadb:hierarchicalDatabase,
  editor  = {MariaDB},
  title   = {Understanding the Hierarchical Database Model},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://mariadb.com/kb/en/understanding-the-hierarchical-database-model/},
}

@online{oh:relationalhierarchisch,
  editor  = {Oliver Hoogvliet},
  title   = {Hierarchische Daten in einer relationalen Datenbank},
  urldate = {2020-03-23},
  published = {2015-11-21},
  url     = {https://hoogvliet.de/hello-world},
}

@online{stackoverflow:survey:2019,
  editor  = {Stackoverflow},
  title   = {Developer Survey 2019},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://insights.stackoverflow.com/survey/2019},
}

@online{tipware:rdsppApp,
  editor  = {TIPWARE GmbH},
  title   = {TIPWARE RDS-PP},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://tipware.de/rdspp/},
}

@online{tudresden:pilot,
  editor  = {Regina Rothmann},
  title   = {Pilotanwendung des RDS-PP},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://tu-dresden.de/ing/maschinenwesen/iet/gewv/forschung/forschungsprojekte/copy_of_rds_pp},
}

@online{sysengi:rds81346,
  editor  = {Systems Engineering A/S},
  title   = {RDS 81346},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://play.google.com/store/apps/details?id=com.teo.systemengineering},
}


@online{medium:react_angular_vue,
  author  = {TechMagic},
  editor  = {{Medium}},
  title   = {React vs Angular vs Vue.js -- What to choose in 2019?},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://medium.com/@TechMagic/reactjs-vs-angular5-vs-vue-js-what-to-choose-in-2018-b91e028fa91d},
}

@online{codeinqp:angular_react_vue,
  author  = {Shaumik Daityari},
  title   = {Angular vs React vs Vue: Which Framework to Choose in 2020}, 
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://www.codeinwp.com/blog/angular-vs-vue-vs-react/},
}

@online{hackernook:angular_react_vue,
  author  = {Hackernoon},
  title   = {Angular vs React vs Vue: Which is the Best Choice for 2019},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://hackernoon.com/angular-vs-react-vs-vue-which-is-the-best-choice-for-2019-16ce0deb3847},
}

@online{vue:comparison_with_other_frameworks,
  author  = {Vue.js Dokumentation},
  title   = {Comparison with Other Frameworks},
  urldate = {2020-03-23},
  url     = {https://vuejs.org/v2/guide/comparison.html},
}

@online{wikipedia:programming_languages_popular_websites,
  author  = {Wikipedia},
  title   = {Programming Languages used in most popular websites},
  date    = {2020-03-20},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://en.wikipedia.org/wiki/Programming_languages_used_in_most_popular_websites},
}

@online{tiobe_index,
  author  = {{TIOBE Software BV}},
  title   = {Tiobe Index},
  date    = {2020-03},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://www.tiobe.com/tiobe-index/},
}

@online{benchmark_game,
  author  = {Gouy, Isaac},
  title   = {The Computer Language Benchmarks Game},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://benchmarksgame-team.pages.debian.net/benchmarksgame/},
}

@online{github:state_of_the_octoverse:2019,
  author  = {{Github Inc.}},
  title   = {The State of the Octoverse (2019)},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://octoverse.github.com},
}

@online{jetbrains:state_of_developer_ecosystem:2019,
  author  = {{JetBrains s.r.o.}},
  title   = {The State of Developer Ecosystem 2019},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://www.jetbrains.com/lp/devecosystem-2019/},
}

@online{github:gocc,
  author  = {goccmack},
  title   = {gocc Repository},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://github.com/goccmack/gocc},
}

@online{github:participle,
  author  = {alecthomas},
  title   = {Participle Repository},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://github.com/alecthomas/participle},
}

@online{github:antlr4,
  author  = {goccmack},
  title   = {ATNLR4 Repository},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://github.com/antlr/antlr4},
}

@online{bwcloud,
  author  = {Baden Württemberg},
  title   = {Ladesprojekt bwCloud SCOPE - Science, Operations and Education},
  urldate = {2020-03-24},
  url     = {https://www.bw-cloud.org},
}

@online{golang:wiki,
  editor  = {Google Inc.},
  title   = {Go Wiki},
  urldate = {2020-03-26},
  url     = {https://github.com/golang/go/wiki},
}

@online{swagger:about,
  editor  = {SmartBear Software},
  title   = {What Is OpenAPI},
  urldate = {2020-04-19},
  url     = {https://swagger.io/docs/specification/about/},
}

@online{golang:ginGonic,
  author  = {Rahman Fadhil},
  title   = {How to build a REST API with Golang using Gin and Gorm},
  urldate = {2020-04-19},
  url     = {https://blog.logrocket.com/how-to-build-a-rest-api-with-golang-using-gin-and-gorm/},
}

@online{programmable:api,
  author  = {Wendell Santos},
  title   = {Which API Types and Architectural Styles are Most Used?},
  urldate = {2020-04-19},
  url     = {https://www.programmableweb.com/news/which-api-types-and-architectural-styles-are-most-used/research/2017/11/26},
}

@online{data_visualization_catalogue,
  editor  = {Ribecca, Severino},
  title   = {The Data Visualization Catalogue},
  urldate = {2020-04-16},
  url     = {https://datavizcatalogue.com/},
}

@online{data_viz_project,
  editor  = {{Ferdio ApS}},
  title   = {Data Viz Project},
  urldate = {2020-04-16},
  url     = {https://datavizproject.com/},
}

@online{windrad_schema_bwe,
  author  = {{Bundesverband WindEnergie}},
  title   = {Kontruktiver Aufbau - Maschinenhaus},
  urldate = {2020-04-16},
  url     = {https://www.wind-energie.de/themen/anlagentechnik/konstruktiver-aufbau/maschinenhaus/},
}

@online{contact_software_pdm,
  author  = {{Contact Software GmbH}},
  title   = {Wiki Product Innovation},
  urldate = {2020-04-16},
  url     = {https://www.contact-software.com/de/wissen/ueberblick/},
}

@online{gain_pdm,
  author  = {{GAIN Software GmbH}},
  title   = {PDM PLM - Oder: Warum Produktdatenmanagement (PDM) vor Product Lifecycle Management (PLM) kommt},
  urldate = {2020-04-16},
  url     = {https://www.gain.de/pdm-system/pdm-plm/},
}

@online{procad_wiki,
  author  = {{PROCAD GmbH \& Co KG}},
  title   = {Wissensportal Product- and Document Lifecycle Management},
  urldate = {2020-04-17},
  url     = {https://www.pro-file.com/de/wiki/},
}

@online{enzyklopaedie_winf_plm,
  author  = {Schuh, Günther},
  title   = {PLM (Product Lifecycle Management)},
  date    = {2020-03-25},
  urldate = {2020-04-17},
  url     = {https://www.enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de/wi-enzyklopaedie/lexikon/informationssysteme/Sektorspezifische-Anwendungssysteme/Product-Life-Cycle-Management/index.html},
}

@online{it_production:produktzyklus_neu_denken,
  author  = {Samarajiwa, Markus and Salamon, David},
  title   = {Produktzyklus neu denken - Das Potezial im digitalen Zwilling},
  date    = {2020-02-24},
  urldate = {2020-04-18},
  url     = {https://www.it-production.com/produktentwicklung/produktlebenszyklus-neu-denken/},
}

@online{it_production:der_informationszwilling,
  author  = {Zscheile, Frank},
  title   = {Der Informations-Zwilling - Projektspezifische Informationen sammeln und nutzen},
  date    = {2019-04-08},
  urldate = {2020-04-18},
  url     = {https://www.it-production.com/produktentwicklung/der-informations-zwilling/},
}

@online{researchgate:konzeption_einer_lebenslaufakte,
  author  = {Schmidt, Johannes and {van Hoof}, Antonius and Kühne, Stefan},
  title   = {Konzeption einer digitalen Lebenslaufakte für Erneurbare-Energie-Anlagen},
  date    = {2013-11},
  urldate = {2020-04-18},
  url     = {https://www.researchgate.net/publication/281005826_Konzeption_einer_digitalen_Lebenslaufakte_fur_Erneuerbare-Energie-Anlagen},
}

@online{code_of_openness,
  author  = {{ProSTEP iViP e.V.}},
  title   = {CPO - Code of Openness},
  urldate = {2020-04-18},
  url     = {https://www.prostep.org/cpo/},
}

@online{prostep:openpdm_product_guide,
  author  = {PROSTEP AG},
  title   = {OpenPDM Product Guide Documentation},
  urldate = {2020-04-18},
  url     = {http://webinarsbyprostep.com/product-documentation/openpdm-product-guide-documentation/},
}

@online{openpdm_website,
  author  = {PROSTEP AG},
  title   = {OpenPDM Website},
  urldate = {2020-04-19},
  url     = {https://www.openpdm.com/},
}

@online{t_systems:pdm_webconnector,
  author  = {T-Systems International GmbH},
  title   = {SOA PDM/ERP-Integration [PDM WebConnector]},
  urldate = {2020-04-18},
  url     = {https://plm.t-systems-service.com/pdm-webconnector},
}

@online{t_systems:pdm_webconnector:presentation,
  author  = {T-Systems International GmbH},
  title   = {PDM WebConnector - Introduction},
  urldate = {2020-04-19},
  url     = {https://plm.t-systems-service.com/blob/711336/a00747fbd40a243f32be51eb31f06334/PDM_WebConnector_Introduction_and_Overview.pdf},
}

@online{oslc_website,
  author  = {OASIS},
  title   = {OSLC Website},
  urldate = {2020-04-19},
  url     = {https://open-services.net/},
}

@online{oslc_doc,
  author  = {OASIS},
  title   = {Getting stated with developing OSLC applications (GitHub Documentation)},
  urldate = {2020-04-19},
  url     = {https://oslc.github.io/developing-oslc-applications/},
}

@online{jreport_threetier,
  author  = {Jinfonet Softweare, Inc.},
  title   = {3-Tier Architecture: A Complete Overview},
  urldate = {2020-05-04},
  url     = {https://www.jinfonet.com/resources/bi-defined/3-tier-architecture-complete-overview/},
}

@online{go_pros_cons,
  author  = {Gumus, Inanc},
  title   = {About Go Language -- An Overview},
  date    = {2017-09-20},
  urldate = {2020-05-06},
  url     = {https://blog.learngoprogramming.com/about-go-language-an-overview-f0bee143597c},
}

@online{heise:go_survey,
  author  = {Parbel, Matthias},
  title   = {Umfrage: Web-Developer und DevOps bauen auf Go},
  date    = {2019-03-29},
  urldate = {2020-05-06},
  url     = {https://www.heise.de/developer/meldung/Umfrage-Web-Developer-und-DevOps-bauen-auf-Go-4356198.html},
}

@online{heise:go_part_1,
  author  = {Bornkessel, Daniel and Iserlohn, Christoph},
  title   = {Ein Einstieg in die Programmiersprache Go},
  date    = {2019-01-22},
  urldate = {2020-05-06},
  url     = {https://www.heise.de/developer/artikel/Ein-Einstieg-in-die-Programmiersprache-Go-Teil-1-4282998.html?seite=all},
}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %
%                                                                                                      %
%       ARTICLES                                                                                       %
%                                                                                                      %
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %

@article{vgb:heft:rdspp,
  author  = {Richnow, Jörg and Rossi, Clemens and Wank, Helmut},
  title   = {Kennzeichnung von Windkraftwerken mit dem Reference Designation System for Power Plants -- {RDS-PP}},
  journal = {{VGB} PowerTech},
  year    = {2014},
  volume  = {07},
}

@article{vgb:heft:uebergang_vom_kks,
  author  = {Königstein, Harry and Müller, Heinz and Kaiser, Jörg},
  title   = {Das {RDS-PP} -- Übergang vom KKS zu einer internationalen Norm},
  journal = {{VGB} PowerTech},
  year    = {2007},
  volume  = {08},
  pages   = {64-72},
  note    = {aktualisierte Fassung},
}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %
%                                                                                                      %
%       NORMEN                                                                                         %
%                                                                                                      %
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %

@book{norm:vgb_s_823_32_2014_03_en_de,
  type      = {{VGB} Standard},
  author    = {Berger, Lars and others},
  publisher = {{VGB} PowerTech e.V.},
  number    = {VGB-S-823-32-2014-03-EN-DE},
  title     = {Anwendungsrichtlinie Teil 32: Windkraftwerke},
  year      = {2014},
  month     = {03},
  isbn      = {978-3-86875-693-7},
  address   = {Essen}
}

@book{norm:code_of_openness_teil_1,
  type      = {Technical Rule},
  author    = {Pfouga, Alain and others},
  publisher = {ProSTEP iViP e.V.},
  number    = {DIN SPEC 91372-1},
  title     = {Code of PLM Openness (CPO) - IT Offenheitskriterien},
  year      = {2018},
  month     = {03},
  doi       = {https://dx.doi.org/10.31030/2819429},
}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %
%                                                                                                      %
%       BOOKS                                                                                          %
%                                                                                                      %
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %

@book{parser:grune_jacobs:parsing_techniques,
  author    = {Grune, Dick and Jacobs, Ceriel J. H.},
  title     = {Parsing Techniques: A Practical Guide},
  edition   = {2},
  year      = {1990},
  isbn      = {978-0-387-20248-8},
  publisher = {Ellis Horwood},
  address   = {USA},
}

@book{compiler:dragon_book,
  author    = {Aho, Alfred V. and Lam, Monica S. and Sethi, Ravi and Ullman, Jeffrey D.},
  title     = {Compilers: Principles, Techniques, and Tools (2nd Edition)},
  year      = {2006},
  isbn      = {0321486811},
  publisher = {Addison-Wesley Longman Publishing Co., Inc.},
  address   = {USA},
}

@book{antlr_reference,
  author    = {Parr, Terence},
  title     = {The Definitive ANTLR 4 Reference},
  edition   = {2},
  year      = {2013},
  isbn      = {978-1-934356-99-9},
  publisher = {Pragmatic Bookshelf},
}

@book{handbook_of_data_visualization,
  author    = {Chen, Chun-houh and Härdle, Wolfgang and Unwin, Antony},
  title     = {Handbook of Data Visualization},
  year      = {2008},
  isbn      = {978-3-540-33036-3},
  publisher = {Springer Verlag},
  location  = {Berlin/Heidelberg},
}
